{"id":2,"date":"2019-12-16T21:15:22","date_gmt":"2019-12-16T20:15:22","guid":{"rendered":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/?page_id=2"},"modified":"2021-11-13T15:42:55","modified_gmt":"2021-11-13T14:42:55","slug":"wettkampf","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wettkampf\/","title":{"rendered":"Wettkampf"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-accent-color has-text-color\">Anfahrt<\/h2>\n\n\n<div class=\"wp-block-themeisle-blocks-map\" id=\"wp-block-themeisle-blocks-map-598c97f0\"><\/div>\n<script type=\"text\/javascript\">\n\t\/* <![CDATA[ *\/\n\t\tif ( ! window.themeisleLeafletMaps ) window.themeisleLeafletMaps =[];\n\t\twindow.themeisleLeafletMaps.push( { container: \"wp-block-themeisle-blocks-map-598c97f0\", attributes: {\"id\":\"wp-block-themeisle-blocks-map-598c97f0\",\"latitude\":\"49.230394763590645\",\"longitude\":\"12.065213442110693\",\"bbox\":\"12.060971260070803,49.22758942851079,12.06946849822998,49.23319433530522\",\"zoom\":16,\"markers\":[{\"latitude\":49.22987070235495821179938502609729766845703125,\"longitude\":12.0648609996169415836675398168154060840606689453125,\"id\":\"ca3275b3-5021-4814-a878-f65a841a9b46\",\"title\":\"Add a title\",\"description\":\"\"}],\"location\":\"La Sagrada Familia, Barcelona, Spain\",\"height\":400,\"draggable\":true,\"zoomControl\":true} } );\n\t\/* ]]> *\/\n<\/script>\n\n\n\n<h2 class=\"has-accent-color has-text-color\">Streckenbeschreibung<\/h2>\n\n\n\n<p>Die Ausdauersportler meistern die 6168 m lange Strecke mit fordernden 260 H\u00f6henmetern. Gestartet wird um 14.30 Uhr am Premberger Anger gegen\u00fcber dem Dorfstadel. Nach einer Auftaktrunde am Anger f\u00fchrt der Parcours&nbsp; durch das Dorf zum Premberger Gipfelkreuz am Seeberg,&nbsp; wo Trailrunning&nbsp; angesagt ist. Danach kann man sich bei einer&nbsp; kleinen Abw\u00e4rtspassage ein bisschen erholen. Auf der Teerstra\u00dfe geht es schlie\u00dflich leicht bergauf der Ortschaft Stocka zu und zweigt bei Kilometer 4 dann links ab zum Geh\u00f6ft K\u00f6nig. Danach hei\u00dft es nochmals die Kr\u00e4fte mobilisieren mit dem Aufstieg nach Oberhof und&nbsp; zum Ziel am M\u00fcnchshofener Gipfelkreuz. Als Lohn f\u00fcr all die M\u00fchen erwartet die Sportler am 533 m hohen&nbsp; Berg eine wunderbare Fernsicht ins Naabtal und das Gef\u00fchl sich selbst \u00fcberwunden zu haben.<\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image\"><img loading=\"lazy\" width=\"748\" height=\"1024\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Strecke-748x1024.png\" alt=\"\" class=\"wp-image-116\" srcset=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Strecke-748x1024.png 748w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Strecke-219x300.png 219w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Strecke-768x1051.png 768w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Strecke.png 868w\" sizes=\"(max-width: 748px) 100vw, 748px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img loading=\"lazy\" width=\"1024\" height=\"503\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Start-und-Parken-2021-1024x503.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-364\" srcset=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Start-und-Parken-2021-1024x503.jpg 1024w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Start-und-Parken-2021-300x147.jpg 300w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Start-und-Parken-2021-768x377.jpg 768w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Start-und-Parken-2021-1536x754.jpg 1536w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/Start-und-Parken-2021.jpg 1711w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<p><\/p>\n\n\n\n<h2 class=\"has-accent-color has-text-color\">Ausschreibung<\/h2>\n\n\n\n<p>33.Premberger Sparkassenberglauf 2022<br>(Stand 11.11.2021)<\/p>\n\n\n\n<p>Datum: Sonntag 11.09.2022<br>Veranstalter: BLV-Bezirk Oberpfalz<br>Ausrichter: TV 1875 Burglengenfeld e.V<br>Ort: 93158 Teublitz , Ortsteil Premberg \u2013 Dorfstadel, Salzstra\u00dfe 2<br>Beginn: 14.30 Uhr<br>Strecke: 6186 m, (260 H\u00f6henmeter)<br>Meldungen: Sebastian Glei\u00dfl, Ludwig-Kirchner-Str. 9, 93133 Burglengenfeld, E-Mail: berglauf@tvburglengenfeld-la.de<br>(zwecks Corona mit Name, Vorname, Anschrift, \/Verein\/Jahrgang) und falls notwendig bitte auch den Betreuer \/bzw. Trainer ebenso mit der Anschrift)<br>Startnummernausgabe: bis 14:00 Uhr<\/p>\n\n\n\n<p>Meldeschlu\u00df: 07.09.2022 bis 18.00 Uhr<br>Nachmeldungen: bis 1h vor dem Start<br>Nachmeldegeb\u00fchr: 5 \u20ac<br>Organisationsgeb\u00fchr: Erwachsene 10 \u20ac, Jugend 6 \u20ac<br>Gep\u00e4ckstransport: Es erfolgt ein Gep\u00e4ckstransport vom Start ins Ziel<br>Duschen-Umkleide: nicht m\u00f6glich<\/p>\n\n\n\n<p><br>Ehrengaben: Eine Ehrung der Gesamtsieger Platz 1-3 Frauen und M\u00e4nner findet direkt im Anschluss an den Wettkampf und unter Einhaltung der Abstandsregelungen im Zielbereich bei einer kurzen Flower Ceremony statt. Weitere Ehrungen k\u00f6nnen leider wegen Corona nicht stattfinden.<br>Urkunden werden entweder versandt oder sind online abrufbar. (ist noch in Planung)<\/p>\n\n\n\n<p>Einzelwertungen:<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; M\u00e4nner, Frauen Durchgehende Wertung ohne R\u00fccksicht auf Altersklasse<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Senioren\/innen&nbsp; Altersklassen 30; 35; usw<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Jugend m\/w U18\/U20,<\/p>\n\n\n\n<p>Mannschaftswertung:<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; M\u00e4nner-Senioren M70, (ohne AK-Wertung)<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Frauen-Seniorinnen W70 (ohne AK-Wertung)<\/p>\n\n\n\n<p>&#8211; Jugend m\/w getrennt U18\/20<\/p>\n\n\n\n<p>Je drei L\u00e4ufer\/-innen eines Vereins oder einer LG bilden eine Mannschaft (ohne AK Wertung).<\/p>\n\n\n\n<p>Erreichen mindestens sechs L\u00e4ufer\/-innen eines Vereins bzw. einer LG das Ziel, bilden die besten drei Teilnehmer\/-innen die 1., die folgenden drei die 2. Mannschaft usw. Die Mannschaftswertung erfolgt Zeitaddition der drei L\u00e4ufer\/innen. Bei gleicher Zeit von Mannschaften eines Wettbewerbs entscheidet \u00fcber die Rangfolge die Leistung des\/der L\u00e4ufer\/in an dritter Stelle der Mannschaft.<\/p>\n\n\n\n<p>Hinweise<\/p>\n\n\n\n<p>Bitte beachten Sie die aktuellen Corona Bestimmungen<\/p>\n\n\n\n<p>Internationale Wettkampfregeln (IWR) und\nSatzungen und Ordnungen des DLV Sie k\u00f6nnen die IWR und Satzungen und Ordnungen\ndes DLV nachlesen unter: <a href=\"http:\/\/www.leichtathletik.de\/\">www.leichtathletik.de<\/a> &#8211; Top-Downloads \u2013 Bestimmungen <\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Anfahrt Streckenbeschreibung Die Ausdauersportler meistern die 6168 m lange Strecke mit fordernden 260 H\u00f6henmetern. Gestartet wird um 14.30 Uhr am Premberger Anger gegen\u00fcber dem Dorfstadel. Nach einer Auftaktrunde am Anger f\u00fchrt der Parcours&nbsp; durch das Dorf zum Premberger Gipfelkreuz am Seeberg,&nbsp; wo Trailrunning&nbsp; angesagt ist. Danach kann man sich bei [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2"}],"collection":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2"}],"version-history":[{"count":37,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":421,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/2\/revisions\/421"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}