{"id":40,"date":"2019-12-19T14:13:51","date_gmt":"2019-12-19T13:13:51","guid":{"rendered":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/?page_id=40"},"modified":"2021-12-31T13:04:08","modified_gmt":"2021-12-31T12:04:08","slug":"impressum-datenschutzerklaerung","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/impressum-datenschutzerklaerung\/","title":{"rendered":"Impressum \/ Datenschutzerkl\u00e4rung"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-accent-color has-text-color\">Datenschutzerkl\u00e4rung \/ Impressum<\/h2>\n\n\n\n<p>TV 1875 Burglengenfeld e.V.<\/p>\n\n\n\n<p>Regensburger Str. 11<br>93133 Burglengenfeld<\/p>\n\n\n\n<p><strong>Abteilung Leichtathletik<\/strong><\/p>\n\n\n\n<p>Abteilungsleitung:<\/p>\n\n\n\n<p>Kilian Marek<br>kilian.marek[at-Zeichen]tvburglengenfeld-la.de<\/p>\n\n\n\n<p>Der TV 1875 stellt auf seiner Website eine Vielzahl von Informationen und Links zur Verf\u00fcgung. Wir k\u00f6nnen jedoch keine Haftung f\u00fcr Links und den dahinterliegenden Inhalten \u00fcbernehmen und distanzieren uns ausdr\u00fccklich von rechtsradikalen, pornografischen, gewaltverherrlichenden, jugendgef\u00e4hrdenden, beleidigenden und ungesetzlichen Inhalten. Aufgrund der technischen Merkmale des Internet k\u00f6nnen wir keine Gew\u00e4hr f\u00fcr die Vollst\u00e4ndigkeit und Richtigkeit der eingestellten Informationen \u00fcbernehmen.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Nutzung unserer Seite ist ohne eine Angabe von personenbezogenen Daten m\u00f6glich. F\u00fcr die Nutzung einzelner Services unserer Seite k\u00f6nnen sich hierf\u00fcr abweichende Regelungen ergeben, die in diesem Falle nachstehend gesondert erl\u00e4utert werden. Ihre personenbezogenen Daten (z.B. Name, Anschrift, E-Mail, Telefonnummer, u.\u00e4.) werden von uns nur gem\u00e4\u00df den Bestimmungen des deutschen Datenschutzrechts verarbeitet. Daten sind dann personenbezogen, wenn sie eindeutig einer bestimmten nat\u00fcrlichen Person zugeordnet werden k\u00f6nnen. Die rechtlichen Grundlagen des Datenschutzes finden Sie im Bundesdatenschutzgesetz (BDSG) und dem Telemediengesetz (TMG). Nachstehende Regelungen informieren Sie insoweit \u00fcber die Art, den Umfang und Zweck der Erhebung, die Nutzung und die Verarbeitung von personenbezogenen Daten durch den Anbieter<\/p>\n\n\n\n<p>Webmaster:<\/p>\n\n\n\n<p>Sebastian Glei\u00dfl<br>Tel. 09471\/600664<br>berglauf@tvburglengenfeld-la.de<\/p>\n\n\n\n<p>Wir weisen darauf hin, dass die internetbasierte Daten\u00fcbertragung Sicherheitsl\u00fccken aufweist, ein l\u00fcckenloser Schutz vor Zugriffen durch Dritte somit unm\u00f6glich ist.<\/p>\n\n\n\n<h4>Cookies<\/h4>\n\n\n\n<p>Wir verwenden auf unserer Seite sog. Cookies zum Wiedererkennen mehrfacher Nutzung unseres Angebots, durch denselben Nutzer\/Internetanschlussinhaber. Cookies sind kleine Textdateien, die Ihr Internet-Browser auf Ihrem Rechner ablegt und speichert. Sie dienen dazu, unseren Internetauftritt und unsere Angebote zu optimieren. Es handelt sich dabei zumeist um sog. \u201eSession-Cookies\u201c, die nach dem Ende Ihres Besuches wieder gel\u00f6scht werden.<br>Teilweise geben diese Cookies jedoch Informationen ab, um Sie automatisch wieder zu erkennen. Diese Wiedererkennung erfolgt aufgrund der in den Cookies gespeicherten IP-Adresse. Die so erlangten Informationen dienen dazu, unsere Angebote zu optimieren und Ihnen einen leichteren Zugang auf unsere Seite zu erm\u00f6glichen.<br>Sie k\u00f6nnen die Installation der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihres Browsers verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht s\u00e4mtliche Funktionen unserer Website vollumf\u00e4nglich nutzen k\u00f6nnen.<\/p>\n\n\n\n<h4>Serverdaten<\/h4>\n\n\n\n<p>Aus technischen Gr\u00fcnden werden u.a. folgende Daten, die Ihr Internet-Browser an uns bzw. an unseren Webspace-Provider \u00fcbermittelt, erfasst (sogenannte Serverlogfiles):<\/p>\n\n\n\n<p>\u2013 Browsertyp und -version<br>\u2013 verwendetes Betriebssystem<br>\u2013 Webseite, von der aus Sie uns besuchen (Referrer URL)<br>\u2013 Webseite, die Sie besuchen<br>\u2013 Datum und Uhrzeit Ihres Zugriffs<br>\u2013 Ihre Internet Protokoll (IP)-Adresse.<\/p>\n\n\n\n<p>Diese anonymen Daten werden getrennt von Ihren eventuell angegebenen personenbezogenen Daten gespeichert und lassen so keine R\u00fcckschl\u00fcsse auf eine bestimmte Person zu. Sie werden zu statistischen Zwecken ausgewertet, um unseren Internetauftritt und unsere Angebote optimieren zu k\u00f6nnen.<\/p>\n\n\n\n<h4>Kommentarm\u00f6glichkeit<\/h4>\n\n\n\n<p>Wir bieten Ihnen auf unserer Seite die M\u00f6glichkeit, Kommentare zu den einzelnen Beitr\u00e4gen zu hinterlassen. Hierbei wird die IP- Adresse des Verfassers\/Anschlussinhabers gespeichert. Diese Speicherung erfolgt zu unserer Sicherheit f\u00fcr den Fall, dass vom Verfasser durch seinen Kommentar hierbei in Rechte Dritter eingegriffen wird und\/oder widerrechtliche Inhalte abgesetzt werden. Somit besteht ein Eigeninteresse unsererseits an den gespeicherten Daten des Verfassers, zumal wir unter Umst\u00e4nden wegen derartigen Rechtsverletzungen belangt werden k\u00f6nnen. Eine Weitergabe an Dritte erfolgt nicht. Ein Abgleich der so erhobenen Daten mit Daten, die m\u00f6glicherweise durch andere Komponenten unserer Seite erhoben werden, erfolgt ebenfalls nicht.<\/p>\n\n\n\n<h4>Einsatz von Google-Maps<\/h4>\n\n\n\n<p>Wir setzen auf unserer Seite die Komponente \u201eGoogle Maps\u201c der Firma Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043 USA, nachfolgend \u201eGoogle\u201c, ein.<\/p>\n\n\n\n<p>Bei jedem einzelnen Aufruf der Komponente \u201eGoogle Maps\u201c wird von Google ein Cookie gesetzt, um bei der Anzeige der Seite, auf der die Komponente \u201eGoogle Maps\u201c integriert ist, Nutzereinstellungen und -daten zu verarbeiten. Dieses Cookie wird im Regelfall nicht durch das Schlie\u00dfen des Browsers gel\u00f6scht, sondern l\u00e4uft nach einer bestimmten Zeit ab, soweit es nicht von Ihnen zuvor manuell gel\u00f6scht wird.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn Sie mit dieser Verarbeitung Ihrer Daten nicht einverstanden sind, so besteht die M\u00f6glichkeit, den Service von \u201eGoogle Maps\u201c zu deaktivieren und auf diesem Weg die \u00dcbertragung von Daten an Google zu verhindern. Dazu m\u00fcssen Sie die Java-Script-Funktion in Ihrem Browser deaktivieren. Wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall die \u201eGoogle Maps\u201c nicht oder nur eingeschr\u00e4nkt nutzen k\u00f6nnen.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Nutzung von \u201eGoogle Maps\u201c und der \u00fcber \u201eGoogle Maps\u201c erlangten Informationen erfolgt gem\u00e4\u00df den&nbsp;Google-Nutzungsbedingungen<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/policies.google.com\/terms?hl=de&amp;gl=de\">https:\/\/policies.google.com\/terms?hl=de&amp;gl=de<\/a><\/p>\n\n\n\n<p>sowie der zus\u00e4tzlichen&nbsp;Gesch\u00e4ftsbedingungen f\u00fcr \u201eGoogle Maps\u201c<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/www.google.com\/intl\/de_de\/help\/terms_maps\/\">https:\/\/www.google.com\/intl\/de_de\/help\/terms_maps\/<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4>Einsatz von YouTube-Komponenten mit erweitertem Datenschutzmodus<\/h4>\n\n\n\n<p>Auf unserer Webseite setzen wir Komponenten (Videos) des Unternehmens YouTube, LLC 901 Cherry Ave., 94066 San Bruno, CA, USA, einem Unternehmen der Google Inc., Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA, ein.<\/p>\n\n\n\n<p>Hierbei nutzen wir die von YouTube zur Verf\u00fcgung gestellte Option \u201c \u2013 erweiterter Datenschutzmodus \u2013 \u201e.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn Sie eine Seite aufrufen, die \u00fcber ein eingebettetes Video verf\u00fcgt, wird eine Verbindung zu den YouTube-Servern hergestellt und dabei der Inhalt durch Mitteilung an Ihren Browser auf der Internetseite dargestellt.<\/p>\n\n\n\n<p>Laut den Angaben von YouTube werden im \u201c \u2013 erweiterten Datenschutzmodus -\u201c nur Daten an den YouTube-Server \u00fcbermittelt, insbesondere welche unserer Internetseiten Sie besucht haben, wenn Sie das Video anschauen. Sind Sie gleichzeitig bei YouTube eingeloggt, werden diese Informationen Ihrem Mitgliedskonto bei YouTube zugeordnet. Dies k\u00f6nnen Sie verhindern, indem Sie sich vor dem Besuch unserer Website von Ihrem Mitgliedskonto abmelden.<\/p>\n\n\n\n<p>Weitere Informationen zum Datenschutz von YouTube werden von Google unter dem folgenden Link bereitgestellt:<\/p>\n\n\n\n<p><a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=de&amp;gl=de\">https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=de&amp;gl=de<\/a><\/p>\n\n\n\n<h4>Einsatz von Vimeo-Komponenten<\/h4>\n\n\n\n<p>Wir setzen auf unserer Seite Komponenten des Anbieters Vimeo ein. &nbsp;Vimeo ist ein Service der Vimeo LCC, 555 West 18th Street, New York, New York 10011, USA. Bei jedem einzelnen Abruf unserer Webseite, die mit einer solchen Komponente ausgestattet ist, veranlasst diese Komponente, dass der von Ihnen verwendete Browser eine entsprechende Darstellung der Komponente von Vimeo herunterl\u00e4dt. Wenn Sie unsere Seite aufrufen und w\u00e4hrenddessen bei Vimeo eingeloggt sind, erkennt Vimeo durch die von der Komponente gesammelten Informationen, welche konkrete Seite Sie besuchen und ordnet diese Informationen Ihrem pers\u00f6nlichen Account bei Vimeo zu. Klicken Sie z.B. den \u201ePlay\u201c-Button an oder geben Sie entsprechende Kommentare ab, werden diese Informationen an Ihr pers\u00f6nliches Benutzerkonto bei Vimeo \u00fcbermittelt und dort gespeichert. Dar\u00fcber hinaus wird die Information, dass Sie unsere Seite besucht haben, an Vimeo weitergegeben. Dies geschieht unabh\u00e4ngig davon, ob Sie z.B. die Komponente anklicken\/Kommentare abgeben oder nicht.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn Sie diese \u00dcbermittlung und Speicherung von Daten \u00fcber Sie und Ihr Verhalten auf unserer Webseite durch Vimeo unterbinden wollen, m\u00fcssen Sie sich bei Vimeo ausloggen und zwar bevor Sie unsere Seite besuchen. Die Datenschutzhinweise von Vimeo geben hierzu n\u00e4here Informationen, insbesondere zur Erhebung und Nutzung der Daten durch Vimeo:&nbsp;<a href=\"https:\/\/vimeo.com\/privacy\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/vimeo.com\/privacy<\/a><\/p>\n\n\n\n<h3>Auskunft\/Widerruf\/L\u00f6schung<\/h3>\n\n\n\n<p>Sie k\u00f6nnen sich aufgrund des Bundesdatenschutzgesetzes bei Fragen zur Erhebung, Verarbeitung oder Nutzung Ihrer personenbezogenen Daten und deren Berichtigung, Sperrung, L\u00f6schung oder einem Widerruf einer erteilten Einwilligung unentgeltlich an uns wenden. Wir weisen darauf hin, dass Ihnen ein Recht auf Berichtigung falscher Daten oder L\u00f6schung personenbezogener Daten zusteht, sollte diesem Anspruch keine gesetzliche Aufbewahrungspflicht entgegenstehen.<\/p>\n\n\n\n<h2>Speicherung pers\u00f6nlicher Daten<\/h2>\n\n\n\n<p>Pers\u00f6nliche Daten, die Sie uns auf dieser Website elektronisch \u00fcbermitteln, wie zum Beispiel Name, E-Mail-Adresse, Adresse oder andere pers\u00f6nlichen Angaben im Rahmen der \u00dcbermittlung eines Formulars oder Kommentaren im Blog, werden von uns gemeinsam mit dem Zeitpunkt und der IP-Adresse nur zum jeweils angegebenen Zweck verwendet, sicher verwahrt und nicht an Dritte weitergegeben.<\/p>\n\n\n\n<p>Wir nutzen Ihre pers\u00f6nlichen Daten somit nur f\u00fcr die Kommunikation mit jenen Besuchern, die Kontakt ausdr\u00fccklich w\u00fcnschen und f\u00fcr die Abwicklung der auf dieser Webseite angebotenen Dienstleistungen und Produkte. Wir geben Ihre pers\u00f6nlichen Daten ohne Zustimmung nicht weiter, k\u00f6nnen jedoch nicht ausschlie\u00dfen, dass diese Daten beim Vorliegen von rechtswidrigem Verhalten eingesehen werden.<\/p>\n\n\n\n<p>Wenn Sie uns pers\u00f6nliche Daten per E-Mail schicken \u2013 somit abseits dieser Webseite \u2013 k\u00f6nnen wir keine sichere \u00dcbertragung und den Schutz Ihrer Daten garantieren. Wir empfehlen Ihnen, vertrauliche Daten niemals unverschl\u00fcsselt per E-Mail zu \u00fcbermitteln.<\/p>\n\n\n\n<p>Die Rechtsgrundlage besteht nach&nbsp;<a href=\"https:\/\/eur-lex.europa.eu\/legal-content\/DE\/TXT\/HTML\/?uri=CELEX:32016R0679&amp;from=DE&amp;tid=311137068\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">Artikel 6&nbsp; Absatz 1 a DSGVO<\/a>&nbsp;(Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der Verarbeitung) darin, dass Sie uns die Einwilligung zur Verarbeitung der von Ihnen eingegebenen Daten geben. Sie k\u00f6nnen diesen Einwilligung jederzeit widerrufen \u2013 eine formlose E-Mail reicht aus, Sie finden unsere Kontaktdaten im Impressum.<\/p>\n\n\n\n<h2>Eingebettete Social Media Elemente Datenschutzerkl\u00e4rung<\/h2>\n\n\n\n<p>Wir binden auf unserer Webseite Elemente von Social Media Diensten ein um Bilder, Videos und Texte anzuzeigen.<br>Durch den Besuch von Seiten die diese Elemente darstellen, werden Daten von Ihrem Browser zum jeweiligen Social Media Dienst \u00fcbertragen und dort gespeichert. Wir haben keinen Zugriff auf diese Daten.<br>Die folgenden Links f\u00fchren Sie zu den Seiten der jeweiligen Social Media Dienste wo erkl\u00e4rt wird, wie diese mit Ihren Daten umgehen:<\/p>\n\n\n\n<ul><li>Instagram-Datenschutzrichtlinie:&nbsp;<a href=\"https:\/\/help.instagram.com\/519522125107875?tid=311137068\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/help.instagram.com\/519522125107875<\/a><\/li><li>F\u00fcr YouTube gilt die Google Datenschutzerkl\u00e4rung:&nbsp;<a href=\"https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=de&amp;tid=311137068\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/policies.google.com\/privacy?hl=de<\/a><\/li><li>Facebook-Datenrichtline:&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/about\/privacy?tid=311137068\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/www.facebook.com\/about\/privacy<\/a><\/li><li>Twitter Datenschutzrichtlinie:&nbsp;<a href=\"https:\/\/twitter.com\/de\/privacy?tid=311137068\" target=\"_blank\" rel=\"noreferrer noopener\">https:\/\/twitter.com\/de\/privacy<\/a><\/li><\/ul>\n\n\n\n<p><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Datenschutzerkl\u00e4rung \/ Impressum TV 1875 Burglengenfeld e.V. Regensburger Str. 1193133 Burglengenfeld Abteilung Leichtathletik Abteilungsleitung: Kilian Marekkilian.marek[at-Zeichen]tvburglengenfeld-la.de Der TV 1875 stellt auf seiner Website eine Vielzahl von Informationen und Links zur Verf\u00fcgung. Wir k\u00f6nnen jedoch keine Haftung f\u00fcr Links und den dahinterliegenden Inhalten \u00fcbernehmen und distanzieren uns ausdr\u00fccklich von rechtsradikalen, pornografischen, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40"}],"collection":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=40"}],"version-history":[{"count":10,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":424,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/40\/revisions\/424"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=40"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}