{"id":6,"date":"2019-12-19T13:31:58","date_gmt":"2019-12-19T12:31:58","guid":{"rendered":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/?page_id=6"},"modified":"2021-09-21T09:12:08","modified_gmt":"2021-09-21T07:12:08","slug":"startseite","status":"publish","type":"page","link":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/","title":{"rendered":"Premberger Berglauf"},"content":{"rendered":"\n<h2 class=\"has-accent-color has-text-color\">Geschichte des Premberger Berglaufs<\/h2>\n\n\n\n<p>Man hat im Ziel auf dem M\u00fcnchshofener Berg&nbsp; einen der sch\u00f6nsten Ausblicke \u00fcber das Naabtal. Doch bevor&nbsp; allj\u00e4hrlich die Laufsportler in diesen Genuss kommen, vergiessen sie sehr viel Schwei\u00df. Sie &nbsp;freuen sich dann aber umso mehr, &nbsp;wenn sie auf dem Gipfel durchs Ziel laufen. Seit 1990 starten die Bergl\u00e4ufer zu diesem fordernden Event und ebenso lang zeigte sich das sportliche Unikum Franz Pretzl daf\u00fcr verantwortlich. Ab 2020 nimmt das Juniorteam mit Sebastian Gleissl und Simon Caspers die Sache in die Hand und werden die 30 j\u00e4hrige Tradition fort f\u00fchren.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\" style=\"grid-template-columns:28% auto\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"780\" height=\"468\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/003.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-74 size-full\" srcset=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/003.jpg 780w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/003-300x180.jpg 300w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/003-768x461.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 780px) 100vw, 780px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p>1990 war auch zugleich die erste Oberpfalzmeisterschaft in dieser Disziplin und die ersten Oberpfalzmeister hie\u00dfen Hans Beck und Elisabeth Dehling. Seit dieser Zeit nahmen 2200 Sportler den M\u00fcnchshofener Berg in Angriff, vom reinen Hobbyl\u00e4ufer bis hin zum ehemaligen Weltmeister \u00fcber 3000 m Hindernis Patriz Ilg.<\/p>\n\n\n\n<p><\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Die z\u00fcndende Idee hatte 1990 Franz Pretzl, der in seinem Laufkollegen aus Premberg Hubert Hofrichter schnell einen Gleichgesinnten fand. Die Gegend \u00fcber dem Naabtal mit dem M\u00fcnchshofener Berg ist ideal und so fanden beide auch gleich einen passenden Trail auf dem H\u00f6henzug \u00fcber dem Naabtal. 6168 m ist die Strecke seit 1996 lang und dabei werden knapp 260 H\u00f6henmeter bezwungen. Gestartet wurde 1990 im Dorf mit einer Dorfrunde. Seit 1996 jedoch wurde der Start auf den Anger verlegt und die Bergl\u00e4ufer drehen zuerst hier eine Runde bevor es durchs Dorf zum ersten Anstieg geht.<\/p>\n\n\n\n<div id=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-82bceb38\" class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider glide\" data-per-view=\"1\" data-gap=\"0\" data-peek=\"0\" data-autoplay=\"true\" data-height=\"400px\" data-hide-arrows=\"false\"><div class=\"glide__track\" data-glide-el=\"track\"><div class=\"glide__slides\"><div class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item-wrapper glide__slide\" tabindex=\"0\"><figure><img class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/004.jpg\" alt=\"\" title=\"\" data-id=\"75\"\/><\/figure><\/div><div class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item-wrapper glide__slide\" tabindex=\"0\"><figure><img class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/006.jpg\" alt=\"\" title=\"\" data-id=\"77\"\/><\/figure><\/div><div class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item-wrapper glide__slide\" tabindex=\"0\"><figure><img class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/009.jpg\" alt=\"\" title=\"\" data-id=\"80\"\/><\/figure><\/div><div class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item-wrapper glide__slide\" tabindex=\"0\"><figure><img class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/005.jpg\" alt=\"\" title=\"\" data-id=\"76\"\/><\/figure><\/div><div class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item-wrapper glide__slide\" tabindex=\"0\"><figure><img class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/002.jpg\" alt=\"\" title=\"\" data-id=\"73\"\/><\/figure><\/div><div class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item-wrapper glide__slide\" tabindex=\"0\"><figure><img class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/4.jpg\" alt=\"\" title=\"\" data-id=\"68\"\/><\/figure><\/div><div class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item-wrapper glide__slide\" tabindex=\"0\"><figure><img class=\"wp-block-themeisle-blocks-slider-item\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/Berglauf-im-Dorf-bergauf-1-scaled.jpg\" alt=\"\" title=\"\" data-id=\"67\"\/><\/figure><\/div><\/div><div class=\"glide__bullets\" data-glide-el=\"controls[nav]\"><button class=\"glide__bullet\" data-glide-dir=\"=0\"><\/button><button class=\"glide__bullet\" data-glide-dir=\"=1\"><\/button><button class=\"glide__bullet\" data-glide-dir=\"=2\"><\/button><button class=\"glide__bullet\" data-glide-dir=\"=3\"><\/button><button class=\"glide__bullet\" data-glide-dir=\"=4\"><\/button><button class=\"glide__bullet\" data-glide-dir=\"=5\"><\/button><button class=\"glide__bullet\" data-glide-dir=\"=6\"><\/button><\/div><\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<div class=\"wp-block-media-text alignwide is-stacked-on-mobile\"><figure class=\"wp-block-media-text__media\"><img loading=\"lazy\" width=\"460\" height=\"276\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/110.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-86 size-full\" srcset=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/110.jpg 460w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/110-300x180.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 460px) 100vw, 460px\" \/><\/figure><div class=\"wp-block-media-text__content\">\n<p>Dass auf diesem bergigen harten Kurs Zeiten von einem Schnitt unter der vier Minuten\/Kilometer Marke&nbsp; bei den Herren&nbsp; gelaufen werden, ist kaum zu glauben. Auch die Zeiten der&nbsp; Damen sind beachtenswert, welche einen Schnitt von gut unter 5 Minuten\/Kilometer erreichen.&nbsp;<\/p>\n<\/div><\/div>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Zusammen mit der FFW Premberg, der LAG Schwandorf und sp\u00e4ter mit dem TV Burglengenfeld konnte der etwas \u201eandere Laufwettbewerb\u201c bis heute durchgef\u00fchrt werden. Der Premberger Berglauf ist der \u00e4lteste Berglauf in der Oberpfalz und geh\u00f6rt auch zu den \u00c4lteren in Bayern. Das Premberger Duo organisierte gemeinsam bis 1999 das Rennen, ehe sich der im Jahre 2009 verstorbene Hubert Hofrichter aus Altersgr\u00fcnden zur\u00fcckzog. Seit dieser Zeit f\u00fchrt&nbsp; Franz Pretzl alleine Regie f\u00fcr diesen fordernden Laufwettbewerb in der Oberpfalz.<\/p>\n\n\n\n<p>Auch selber haben es die beiden zu h\u00f6chsten Ehren gebracht. Hubert Hofrichter erk\u00e4mpfte sich im Jahre 2000 seinen gr\u00f6\u00dften Erfolg, er wurde in Spanien Weltmeister im Halbmarathonlauf und beendete danach seine aktive Laufbahn. Leider verstarb der naturverbundene Sportler im Jahre 2010. Richtig erfolgreich wurde Pretzl nach seiner l\u00e4uferischen Laufbahn, als er sich verletzungsbedingt dem Duathlon- und Triathlonsport verschrieb. So holte er f\u00fcnf Europameistertitel, sowie jeweils 2 Vize- und 2 Weltmeistertitel im Wintertriathlon. Seinen gr\u00f6\u00dften Erfolg feierte er jedoch 2008 mit dem Gewinn der Weltmeisterschaft im X-Terra Crosstriathlon auf Maui Hawaii.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img loading=\"lazy\" src=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/001.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-72\" width=\"815\" height=\"489\" srcset=\"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/001.jpg 460w, http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-content\/uploads\/2019\/12\/001-300x180.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 815px) 100vw, 815px\" \/><\/figure>\n\n\n\n<div style=\"height:10px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<p>Insgesamt sahen in den vergangenen 29 Jahren 33 verschiedene Ausdauerl\u00e4ufer und Ausdauerl\u00e4uferinnen als Erster die Ziellinie auf dem h\u00f6chsten Punkt im St\u00e4dtedreieck. Der Premberger Berglauf hat seit seinem Start 1990 bei den Herren 16 verschiedene Sieger gesehen. Bei den Frauen sahen 17 verschiedene Sportlerinnen das Ziel auf dem M\u00fcnchshofener Berg.<\/p>\n\n\n\n<p>Gleich zwei Damen teilen sich die oftmaligste Ankunft am Gipfel des M\u00fcnchshofener Berges. Die Wackersdorferin Brigitte Ehrenstra\u00dfer (Dehn) und die Teublitzerin Sabine Eichinger waren jeweils 4 mal erfolgreich. Dreimal als schnellste empor lief Marecela Loza Hilares. Zwei Siege landete die Tschechin Marta Stroubovka 1993 &#8211; 1994&nbsp; und Eva Kummert 2007 &#8211; 2010, Martina Pollmer1998 &#8211; 2015, Eva Kummert 2007 &#8211; 2010.<\/p>\n\n\n\n<p>Beim m\u00e4nnlichen Geschlecht beherrschten die Gebr\u00fcder Sch\u00f6nberger das Geschehen auf den Anh\u00f6hen \u00fcber der Naab. Die Siegerliste f\u00fchrt der j\u00fcngere Korbinian Sch\u00f6nberger an, der&nbsp; zu den st\u00e4rksten Bergl\u00e4ufern Bayerns und Deutschlands geh\u00f6rte. So stand er&nbsp; 2002, 2004, 2005, 2010 und&nbsp; 2015 f\u00fcnfmal als erster am Gipfel.<\/p>\n\n\n\n<p>Der&nbsp; \u00e4ltere Christian gewann bis 1998 viermal den 6168 m langen Berglauf. Drei Siege verbuchte der Maxh\u00fctter Werner Forster der 1994, 1999 und 2001 erfolgreich war. Triathlet Ralf Preisl&nbsp; gewann zweimal 2007 und 2012 in Premberg, ebenso Crosstriathlonweltmeister Thomas Kerner 2013 \u2013 2015.sowie Marco Sturm 2017 &#8211; 2018. Selbst Organisator und Gr\u00fcnder Franz Pretzl konnte sich zweimal in die Siegerliste einreihen, 1997 und mit 42 Jahren auch noch im Jahre 2000.<\/p>\n\n\n\n<div style=\"height:100px\" aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\"><\/div>\n\n\n\n<h3 class=\"has-accent-color has-text-color\">Tabellenzeiten ab 1996<\/h3>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-table is-style-stripes\"><table><tbody><tr><td><strong>Platz<\/strong><\/td><td><strong>Name Herren<\/strong><strong><\/strong><\/td><td><strong>Jahr<\/strong><strong><\/strong><\/td><td><strong>Zeit<\/strong><strong><\/strong><\/td><td><strong>Name Damen<\/strong><strong><\/strong><\/td><td><strong>Jahr<\/strong><strong><\/strong><\/td><td><strong>Zeit<\/strong><strong><\/strong><\/td><\/tr><tr><td>1<\/td><td>Korbinian Sch\u00f6nberger<\/td><td>2010<\/td><td>22.15<\/td><td>Maria Kerres<\/td><td>2020<\/td><td>26.32<\/td><\/tr><tr><td>2<\/td><td>Erik Hille<\/td><td>2020<\/td><td>22.28<\/td><td>Eva Haberl<\/td><td>2021<\/td><td>28.22<\/td><\/tr><tr><td>3<\/td><td>Ralf Preissl<\/td><td>2012<\/td><td>22.48<\/td><td>Iza Hilares Marcela<\/td><td>2014<\/td><td>28.32<\/td><\/tr><tr><td>4<\/td><td>Sebastian Glei\u00dfl<\/td><td>2021<\/td><td>22.51<\/td><td>Lisa Witzel<\/td><td>2021<\/td><td>29.07<\/td><\/tr><tr><td>5<\/td><td>Jiri Vojak<\/td><td>2006<\/td><td>22.52<\/td><td>Eva Haberl<\/td><td>2020<\/td><td>29.09<\/td><\/tr><tr><td>6<\/td><td>Ralf Preissl<\/td><td>2010<\/td><td>23.01<\/td><td>Birgit Hirl<\/td><td>2012<\/td><td>29.12<\/td><\/tr><tr><td>7<\/td><td>J\u00f6rg B\u00fchner<\/td><td>2006<\/td><td>23.08<\/td><td>Maier Karina<\/td><td>2020<\/td><td>29.25<\/td><\/tr><tr><td>8<\/td><td>Volkmer Retzer<\/td><td>2004<\/td><td>23.08<\/td><td>Andrea Lanzinger<\/td><td>2015<\/td><td>29.32<\/td><\/tr><tr><td>9<\/td><td>Anderson Scott<\/td><td>2021<\/td><td>23.21<\/td><td>Brigitte Dehn\/Ehrenstra\u00dfer<\/td><td>2002<\/td><td>29.36<\/td><\/tr><tr><td>10<\/td><td>Thomas Ilg<\/td><td>1996<\/td><td>23.31<\/td><td>Gerlinde Aukofer<\/td><td>1997<\/td><td>29.47<\/td><\/tr><tr><td>11<\/td><td>Michael Schaller<\/td><td>2021<\/td><td>23.37<\/td><td>Susanne Schmidt<\/td><td>2018<\/td><td>29.53<\/td><\/tr><tr><td>12<\/td><td>Marco Benz<\/td><td>2020<\/td><td>23.33<\/td><td>Eva Hastreiter<\/td><td>2011<\/td><td>30.10<\/td><\/tr><tr><td>13<\/td><td>Franz Pretzl<\/td><td>1996<\/td><td>23.41<\/td><td>Sabine Eichinger<\/td><td>2002<\/td><td>30.39<\/td><\/tr><tr><td>14<\/td><td>Christoph Sturm<\/td><td>2020<\/td><td>23.41<\/td><td>Heimerl-Schafbauer<\/td><td>1999<\/td><td>30.40<\/td><\/tr><tr><td>15<\/td><td>Thomas Gerber<\/td><td>1996<\/td><td>23.47<\/td><td>Ines Ugele<\/td><td>2017<\/td><td>30.40<\/td><\/tr><tr><td>16<\/td><td>Joachim Malzer<\/td><td>1997<\/td><td>24.00<\/td><td>Eva Kummert<\/td><td>2007<\/td><td>31.15<\/td><\/tr><tr><td>17<\/td><td>Peter Simon<\/td><td>2003<\/td><td>24.04<\/td><td>Petra Reinhart<\/td><td>1997<\/td><td>31.15<\/td><\/tr><tr><td>18<\/td><td>Wolfgang Hochholzer<\/td><td>2012<\/td><td>24.10<\/td><td>Mauella Zeller<\/td><td>2012<\/td><td>31.50<\/td><\/tr><tr><td>19<\/td><td>Michael Heilmeier<\/td><td>2005<\/td><td>24.13<\/td><td>Michaela Konh\u00e4user<\/td><td>2013<\/td><td>31.51<\/td><\/tr><tr><td>20<\/td><td>Thomas Kerner<\/td><td>2012<\/td><td>24.15<\/td><td>Helena Pretzl<\/td><td>2018<\/td><td>30.59<\/td><\/tr><tr><td>21<\/td><td>Marco Benz<\/td><td>2010<\/td><td>24.22<\/td><td>Marianne Schweiger<\/td><td>1996<\/td><td>31.59<\/td><\/tr><tr><td>22<\/td><td>Martin Diermeier<\/td><td>2007<\/td><td>24.24<\/td><td>Ursula Bircheneder<\/td><td>1996<\/td><td>32.12<\/td><\/tr><tr><td>23<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>Bianca Schubert<\/td><td>2009<\/td><td>32.20<\/td><\/tr><tr><td>24<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>Ulrike Humbs<\/td><td>2000<\/td><td>32.24<\/td><\/tr><tr><td>25<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>Martina Pollmer<\/td><td>1996<\/td><td>32.25<\/td><\/tr><tr><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><tr><td>&nbsp;<\/td><td><\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><td>&nbsp;<\/td><\/tr><\/tbody><\/table><figcaption>ewige Bestenliste<\/figcaption><\/figure>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Geschichte des Premberger Berglaufs Man hat im Ziel auf dem M\u00fcnchshofener Berg&nbsp; einen der sch\u00f6nsten Ausblicke \u00fcber das Naabtal. Doch bevor&nbsp; allj\u00e4hrlich die Laufsportler in diesen Genuss kommen, vergiessen sie sehr viel Schwei\u00df. Sie &nbsp;freuen sich dann aber umso mehr, &nbsp;wenn sie auf dem Gipfel durchs Ziel laufen. Seit 1990 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":[],"_links":{"self":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6"}],"collection":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=6"}],"version-history":[{"count":72,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":406,"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/6\/revisions\/406"}],"wp:attachment":[{"href":"http:\/\/prembergerberglauf.de\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=6"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}